何俊仁冤枉鄭月娥

何俊仁冤枉鄭月娥 - 古德明

日前，高等法院裁定當局關閉公民廣場之舉違反憲法。代表小民控告當局的律師何俊仁說：「我曾向鄭月娥政府提議彼此協商，解決爭端，卻遭一口拒絕。鄭月娥口說事事可以商量，實則事事要我贏你輸，十分虛偽。」何俊仁真是冤枉鄭月娥。

鄭月娥怎會狂妄得要事事勝人。請看本月十三日香港政策研究所酒會上，她致詞時多麼謙卑：「習近平主席最近接見我們訪京團，論香港對國家改革開放的貢獻，歸納為六點，非常精闢，我不可能講得更好，不如就以習主席所言為言……」她身為香港長官，論港事都自認輸與習近平，這謙卑純粹出於天性，非我輩所能仿效。

其實習近平語錄未必那麼精彩：今年七、八月，湖南衞星電視被中共中央巡視組斥為「太過重視娛樂」，於是晚上黃金時間改播中央電視臺製作的《平語近人》，宣講習近平語錄，結果收視率跌至百分之零點一零七。小民顯然不能像鄭月娥那樣，在習語錄之中聽出升官之道。

當然，對於小民，鄭月娥可絲毫謙卑不得。二零一五年公屋自來水含鉛事發，署理天文臺長劉心怡應邀喝下公屋自來水一杯，鄭月娥就逞足官威說：「我已指示官員不得再接受這樣的屈辱，那怕人說我護短。官到無求膽自大。」小民連選舉權都沒有，求之無益，所以鄭月娥才會事事要我贏你輸。可笑何俊仁連這道理都不明白。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
死後的抗爭 (高慧然)

下一則
下一則
古老的懲罰 (楊靜)